#;As investigações sobre os uigures
Uma [investigação coordenada pelo usuário @rsahtion](https://medium.com/@bobbyarlan/a-reddit-ama-claiming-to-be-a-uiyghur-quickly-exposes-a-cia-asset-slandering-china-1d667c098b77) na plataforma Medium demonstrou que uma das ativistas pelos ‘direitos’ uigures está intimamente ligada à CIA, serviços nacionais de segurança e à Baia de Guantánamo (local onde habita a prisão mais secreta dos Estados Unidos) onde lá trabalhava - como tradutora, muito provavelmente traduzindo confissões de presos torturados - justamente quando havia prisoneiros sendo utilizados em experimentos de tortura. 

A **Qiao Collective**, grupo criado por nacionalistas chineses para se defender das acusações e propagandas anti-China vindas do Ocidente, oferece um [artigo](https://www.qiaocollective.com/en/education/xinjiang) completo sobre a análise do caso em questão, desde as políticas aplicadas aos uigures até a história sobre o caso em questão. Também há um [vídeo completo](https://www.youtube.com/watch?v=EovpQE6dZeE&t=130s) sobre o tema. Outro camarada também tem um drive somente sobre [Xinjiang](https://drive.google.com/drive/folders/1xXFkBt6CC7dJmLqnyUrCWLPQGEMt-L3h).
